
                      Si no viste The Fellowship of the Ring, el primer capítulo de la versión en tres partes de Peter Jackson de J.R.R. El señor de los anillos de Tolkien: consigue el DVD. Jackson entra en la Parte II sin paciencia para los rezagados. Las Dos torres, tomadas al mismo tiempo que la Parte I y la Parte III, son espectaculares en todos los sentidos de la palabra, incluso si no conoces a un Orco de un Uruk-Hai.

Aquí está la burla: la comunión se ha dispersado. Frodo el Hobbit (Elijah Wood) todavía tiene el anillo todopoderoso que él y Sam (Sean Astin) deben colocar en Mount Doom. Merry (Dominic Monaghan) y Pippin (Billy Boyd) están a la deriva en un bosque hablando con un Ent, un árbol que responde. El guerrero humano Aragorn (Viggo Mortensen, cada vez más impresionante en el papel) aún lucha contra el malvado Saruman (Christopher Lee) con la ayuda del arquero Elfo Legolas (Orlando Bloom) y Gimli el Enano (John Rhys-Davies). Es Aragorn quien debe liberar al rey Rohan (un noble y conmovedor Bernard Hill) del hechizo de Saruman y ayudar a salvar la Tierra Media en un choque climático en Helm's Deep (los paralelos a las fuerzas en guerra de la democracia y el fundamentalismo son ineludibles) que se alinea con el Las mejores batallas en la historia del cine.
        
            